<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024的一些体会</title>
    <link href="/2024/12/31/fin2024/"/>
    <url>/2024/12/31/fin2024/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有点累了。<br>今天是2024的最后一天，时间过得还蛮快的，我在今年的上半截创建了这个个人博客页面，在下半截开始写一些东西，虽然内容不多，但是还是有一些收获。也蛮久没有更新了，于是在这里更新一些自己在2024的一些收获和想法。</p><p>今天顺便给博客改了个主题。</p><hr><p>时间过得很快啊，今年遇到了很多新朋友，也经历了不少事情，也收获了很多，也失去了很多。<br>其实上面好多内容都是ai自己联想的，蛮抽象的，虽然这学期写代码之类的也用了不少ai来帮忙。但是啊，年末总结应该是自己来写吧，毕竟这是自己经历的事情，不是ai的（笑）。<br>我一向是感觉，文章应该写的有深度有广度一点，可想的东西太多太杂我写不出来，所以还是写一些自己觉得比较重要的吧。<br>回想起来，之前高中老师一直建议去写写年终总结，这个事情也应该被提起吧，最近也是一直在被人催着去写（大概</p><p>不胡说八道了，下面便是一些些略微的、可能不值得一提的回忆以及总结。</p><hr><p>*2024年是 <strong>New &amp; Try 的一年</strong>，暂且以这个为主题来入手吧。*</p><hr><h3 id="I-About-New"><a href="#I-About-New" class="headerlink" title="I .About New"></a>I .About New</h3><h4 id="1-年长了一岁。"><a href="#1-年长了一岁。" class="headerlink" title="1. 年长了一岁。"></a>1. 年长了一岁。</h4><p>当然是到了20岁的年纪了，确实长了一岁，也确实长大了。觉得自己之前确实做了一些很幼稚的事情，想了很多很幼稚的想法，不过都好。</p><center>Everything will be passed</center><h4 id="2-学了一点自己喜欢的专业课。"><a href="#2-学了一点自己喜欢的专业课。" class="headerlink" title="2. 学了一点自己喜欢的专业课。"></a>2. 学了一点自己喜欢的专业课。</h4><p>必然是学了很多，也取得了不少的成就感，虽然自己也不是特别聪明，但是自己做的已经很棒了，数据结构、计算机网络、操作系统、计算机组成原理…<br>有些挫折，但是仍然在前行，并没有放弃之类的，Go！</p><center> To be continue </center><h4 id="3-认识了好多自己喜欢的朋友。"><a href="#3-认识了好多自己喜欢的朋友。" class="headerlink" title="3. 认识了好多自己喜欢的朋友。"></a>3. 认识了好多自己喜欢的朋友。</h4><p>很棒啊，很棒，大家我都喜欢哦。</p><h4 id="4-拍了很多较为令人有回忆价值的照片。"><a href="#4-拍了很多较为令人有回忆价值的照片。" class="headerlink" title="4. 拍了很多较为令人有回忆价值的照片。"></a>4. 拍了很多较为令人有回忆价值的照片。</h4><p>good job，趁着手机还好用。</p><h4 id="……还有很多，但是说不清了"><a href="#……还有很多，但是说不清了" class="headerlink" title="……还有很多，但是说不清了"></a>……还有很多，但是说不清了</h4><p>欲辩已忘言。</p><hr><h3 id="II-About-Try"><a href="#II-About-Try" class="headerlink" title="II .About Try"></a>II .About Try</h3><h4 id="1-新乐趣"><a href="#1-新乐趣" class="headerlink" title="1. 新乐趣"></a>1. 新乐趣</h4><p>虽然暂时没有成为🎸英雄，但是已经可以弹一些简单的曲子了，感觉还不错。<br>虽然暂时没有成为羽毛球界的林李，但是勉强可以来几拍了。</p><h4 id="2-新Emotion"><a href="#2-新Emotion" class="headerlink" title="2. 新Emotion"></a>2. 新Emotion</h4><p>当然，这种感觉是某些人，某些事情带给我的，之前没有经历过的，也是蛮好的。♥A♥</p><h4 id="3-新场景"><a href="#3-新场景" class="headerlink" title="3. 新场景"></a>3. 新场景</h4><p>去了很多学校里没去过的地方，并找了一个很好的地方学习（<del>玩游戏</del>）。</p><hr><p>未来虽然有点迷茫，但我不想去写了，好久没有去长篇大论，也不知道要写些什么。<br>Waiting for the next year.</p><p>复习去了，希望以后会更好。🐱</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Think</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>End &amp; Start</title>
    <link href="/2024/08/19/lateAug19/"/>
    <url>/2024/08/19/lateAug19/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>许久没有去写文字，是因为每次思考都在睡前，而我又没有在睡前记住要写些什么的习惯。</p><hr><p>现在已经是暑假在家的最后一天了，其实还是有些迷茫和无助的，不过更多的是以往很常见的离家的怅惘。<br>我几乎一整个暑假都没出去玩，老老实实的在家呆着，既不能说我没有活力，更不能说我喜欢在家里呆着，在这种环境下，难免感觉自己什么地方都没有勇气去追寻。<br>不过也还好，至少也并非是无助的孤岛，至少可以通过各种线上方式与好友交流，解决无聊的处境。<br>况且还有备考教资以及可能存在的考研压力。</p><hr><p>关于新学期，以及返校之后要做什么，更多的考虑首先是考研的具体内容，而且也更应该好好的去准备一下这学期的内容，课程的内容还是蛮有意思的看起来。<br>我也需要想办法学完golang的基本语法，虽然感觉学了没什么用处，但是学了总会有好处的。</p><hr><p>关于吉他和其他业余爱好，我觉得应该是需要继续坚持的，况且对我来说并非没有好处，而且可能很适合去社交，释放一下压力。<br>我有很棒的朋友。</p><hr><p>足够了，就写到这吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Think</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>居家日记</title>
    <link href="/2024/07/13/Seven13/"/>
    <url>/2024/07/13/Seven13/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是完完全全在家的第一天，感觉良好，除了自己脑袋总是略微疼痛，似乎睡觉也不能缓解。<br>这个文章就不加tag了，纯粹的碎碎念。<br>整天呆在家确实有点无聊，不过需要干的事情也不少，可以容忍。<br>蛮好的，每次吃饭吃的都是自家院子里生长的作物，还看到了我那两个抽象的老弟。<br>一不留神时间就飞速流逝了，头还是有点痛，有点<strong>《极乐disco》</strong>的意味了，我真的没什么空去玩游戏。。。。<br>我也应该冷静下来好好规划一下了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>BackToYesterday</title>
    <link href="/2024/07/12/backToYesterday/"/>
    <url>/2024/07/12/backToYesterday/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>注意</strong>：此篇内容不含有任何偏激情感。</p><p>今天是暑假回家的第一天。<br>终于是在2024年7月11日买了一把吉他，狠狠的消费了2K+金币，也是我生活的第7457天，并不是一个特殊的日子，但是是我大二生活中最后一天在学校。<br>这把吉他的手感很好，我很喜欢，我的朋友们也很喜欢，很棒！<br>没想到父母这么果断直接地支持我的兴趣爱好，给了我2000块钱来买这把吉他，我爱他们。<br>这么一想我在暑假要做的事情就多了，每天应该会很充实（累）吧。<br><em><strong>去寻找生活的意义，累点其实也挺好的。</strong></em></p><hr><p>实际上我并没有去更新关于那个夏令营的最后一章内容，因为回来之后，就去找🐱🐱🐱（没错，这里是三个emoji表情）玩了，很幸福，很快乐。<br>连着打了三天的羽毛球，真的是简单易上手，被吸引到了。<br>临近回家的这几天吃喝玩乐了不少，当然也是快乐的陪伴。<br>终于是离开了天津，回到了故乡，暂时寻求一些安逸，以及灵魂的沉静。<br>希望我能成为<strong>guitar</strong>高手，加油！<br>一定要通过教资考试，这个是属于一个阶段的努力。</p><hr><p><strong>后记</strong>：🐱真是个很棒的人，具有很强烈的灵魂共鸣，多才多艺，自由洒脱，跳脱的思想也装着敢想敢做的生命活力，而且对计算机专业抱有很强的追求，虽然ta也偶尔比较迷茫，但是一定会得到自我救赎。窃以为认识其即大二生活中的最大收获（这么说有点类似于《史记》中最后的太史公曰了，有点不太好，但是必然是忍不住去讲这些东西的），难以想象假如以后突然失去联系将会有多么惆怅，也希望ta未来顺遂。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Think</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记七月五号的考研夏令营#其四</title>
    <link href="/2024/07/08/Julyeight/"/>
    <url>/2024/07/08/Julyeight/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>OK，最后一天，结算！</p></blockquote><p>玩爽了，吃爽了，睡爽了。<br>孩子很喜欢，就是地方有点偏了点。<br>早上起床了，随缘听了几耳朵的课，学了一手无限-无限的数学求极限，感觉挺好的，大意如下：<br><math xmlns="http://www.w3.org/1998/Math/MathML" display="block"><munder><mo data-mjx-texclass="OP" movablelimits="true">lim</mo><mrow><mi>x</mi><mo accent="false" stretchy="false">→</mo><mn>0</mn></mrow></munder><mroot><mrow><msup><mi>x</mi><mrow><mn>4</mn></mrow></msup><mo>+</mo><mn>3</mn><msup><mi>x</mi><mrow><mn>3</mn></mrow></msup></mrow><mn>3</mn></mroot><mo>−</mo><mroot><mrow><msup><mi>x</mi><mrow><mn>3</mn></mrow></msup><mo>+</mo><mi>x</mi></mrow><mn>4</mn></mroot></math><br>（上面公式可能在特殊浏览访问环境下看不到）这个式子结果是<strong>9</strong>，计算大意是找一个根号下的第二大的几次方，例如第一个根号下面是x的三次方，找到他们的项的系数，例子里面是3，然后系数乘几次根号，例子就是3乘3，后面的根号下也是这么算，应该找x的二次方，发现项数是0。所以9-0就得到了最终结果，理论上按照平常的做题方法，应当是得到9的。<strong>感觉是歪门邪道。</strong><br>中午再次爽吃<del>，也爽窜了</del>。</p><hr><p>下午自然醒的，感觉宣传大于真材实教。<br>晚上饭点勇探旁边的小镇超市，东西还是比较少的，也许是之前逛的都是比较大的商场。<br>晚上是联欢会，并做了一套考研数学的题，不会。。。<br>整了很大一块蛋糕吃了，认清了现实之后觉得自己没有理想。<br><strong>没有理想的人不伤心</strong><br>把这个挂在了一个鹤的雕塑的脖子上，哈哈，希望大家都能上岸！！<br>就写到这，明天再更新这个故事的最后一下。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研夏令营</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记七月五号的考研夏令营#其三</title>
    <link href="/2024/07/07/Julyseven/"/>
    <url>/2024/07/07/Julyseven/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>爽逃！</p></blockquote><p>昨晚简单的<strong>EMO</strong>了一下。<br>今天早上睡到8点半以后了，去了之后，还是随便听了听课，讲的考研数学，制造焦虑，暗示报班。<br>数学题出的很好，多少会了点，但不多。现在开始准备考研的话，我认为还是为时过早。<br>中午爽吃了，然后美美的回宿舍躺了。<br>没啥好说的也。</p><hr><p>下午没去上课，逃了，自以为此次活动的宣传大于真才实学，故不为所动。<br>晚上在<strong>天才</strong>的引领下没吃到晚餐，买了两包干脆面随便吃了。实在是不想去参加课程，但是转念一想，如果不去又太过于无聊，遂明天还是去看看吧。<br>做做题总是好的。</p><hr><p><em>的确有些许焦虑，让子弹再飞一会</em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研夏令营</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记七月五号的考研夏令营#其二</title>
    <link href="/2024/07/06/julysix/"/>
    <url>/2024/07/06/julysix/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>书接上文，被拉来参加考研夏令营了。本来就没抱太大的期望。</p></blockquote><p>早上其实是被七点的敲门声吵醒了，醒了之后不参加早自习和早餐，逃掉了。（大学生的逃课经历居然是在这体现的）<br>然后狠狠的玩了手机在床上，其实到晚上也是处于了一种比较困的状态。<br>考研准备这么早的话，那我多少也是个很抽象的人吧。。。（所以我才不听话去早起自习呢！）</p><hr><p>上午的课是讲的考研英语，我们在8：40左右到了教室（昨天的那个地方，食堂二楼），讲的没啥劲，英语我也不怎么听其实，所以很无聊。<br>不听课，手机刷着也没劲，所以画画玩！蛮好的。<br><img src="/2024/07/06/julysix/draw1.jpg" width="25%" height="25%"><br><img src="/2024/07/06/julysix/draw2.jpg" width="25%" height="25%"><br>发现教室门口的桌子是会刷新补充资源的（固定打野点位），有小面包、饼干、果冻，味道一般，但足以让没吃饭的属鼠大块朵颐（耶！抽象一点，多拿了一点拿回宿舍，明天当早餐！！！）</p><hr><p>中午饭被爆了15块钱，为了吃回来拼尽了全力。肉丸子整了四个，美其名曰：四喜丸子。damn。。。<br>发现餐桌上的纸抽，带回了宿舍，弥补了我们宿舍没有卫生纸的遗憾（这个纸抽，如厕有点难用，真的）。<br>然后就回宿舍睡觉了，其实这个时候约好了，说中午睡到自然醒然后再去上课，去Tamar的两点上课吧。<br>中午爽睡了，因为吃饱喝足（可不得爽睡嘛）。<br>一觉醒来，说是可以考教资报名了，我报了，高中数学，195，外加买了一套资料，128，一款3A大作的钱就这么没了，平常应该对自己好一点。</p><hr><p>下午自然醒，已经是两点半了，起床稍微整理了一下，带上了旁边宿舍志向相同的哥们，一块爽爽的去上着玩（在学校里我可不是这样的）。<br>下午英语课没听，下半场换了个老师讲择校<del>（传播考研焦虑）</del>。这个挺有意思的，老师像是有甲亢，挺好。<br>最终也没定夺个啥出来，其实自己就是很摆烂嘛，家里父母对自己期望也不大（其实是高中梦想的西安某计算机强校被老师点名了，有点心动，但是不是考408，有点模糊了）。其实如果就是考个本校也挺好的对吧？<br>下午的饭也挺好，总之是吃了3个馒头，两碗左右的米饭。</p><hr><p>晚上，他们开始推销价值1.8w的考研报班套餐了，我肯定是不报的就这样吧。<br>晚上说是晚自习，有点逆天，居然还有晚自习，逃回宿舍了，好像还有名师指点考研院校啥的，我就想考计算机，不想换行。<br>只能说太利益了这里，就这样随便的再玩两天回学校吧QWQ<br>玩了会游戏，写了个这个，就这样，挺好的。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研夏令营</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记七月五号的考研夏令营#其一</title>
    <link href="/2024/07/05/julyfive/"/>
    <url>/2024/07/05/julyfive/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>淦！绝赞99块钱3天的考研夏令营体验！（来之前我是这么认为的）</p></blockquote><p>想起来想考研，所以就寻思着去多了解一些考研的相关内容，结果就是报了这个99的某途考研的<strong>暑期夏令营</strong>。<br>然后在今天的下午就坐大巴来了，坐了得有一个钟头多，到达了津南区的不为人知的野地里的一家酒店，装修有点墙皮脱落，仿清朝风格建筑，有点让我不禁胆寒。<br>我承认我的腰子确实<em>微微一颤</em>（大巴车上收走了身份证说是开房用，也就是这个考研夏令营的宿舍，大巴途中还经过了国际机场）。</p><hr><p>这里就到了宿舍（酒店），还挺好的内部装修，基本上还是比较舒服的。<br>来到这里之后发现管住不管吃，封闭式的生活，晚上到了，六点多爆金币了，<strong>15块钱</strong>，哎哟我，为了吃回来，我努力的去炫（因为是自助）。</p><hr><p>吃完饭（味道还行，鸡蛋汤很好喝），上到了食堂二楼，开了会，讲的东西是什么玩意，zxf的那个b脸我不喜欢看，所以没听，狠狠的背了某词斩单词。<br>我旁边坐的哥们居然是唐山老乡，倍感欣慰。<br>然后的话，就到了很害怕的桥段，发了张卷子，把手机收上去了，害怕害怕害怕，所以我也没心情写英语卷子（6级过了，不想写）。<br>随便提前交了，然后爽玩了手机，发现自己真的受不了这种管理模式，B溃了。（然后就拼命思考是否该考研。。。）</p><hr><p><strong>总结</strong>:第一天有点难绷，感觉要似了，<em>扼杀了自身的自由气息</em>。看看接下来会有什么花活，听说要早读早起，所谓花钱坐牢，就是如此！！！</p><p><em>另外无聊的时候摸鱼+偷偷学习golang。</em></p><img src="/2024/07/05/julyfive/pkg.png" class>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>考研夏令营</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Exam</title>
    <link href="/2024/07/01/Exam/"/>
    <url>/2024/07/01/Exam/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>今天是2024年的7月1日，考试过了大概一半了，作为大二生的日子也只有最后的2天。</p></blockquote><p>今年的考试准备的还算比较稳妥，所以在摸鱼。<br>关于大二过完之后的暑假，感觉很需要好好的安排一下。<br>或许会找个实习？出去到其他地方玩玩似乎也不错，需要抓住这个暑假了。<br>大三好好学习，毕竟差不多是真正大学生涯的最后一年了，顺便一定要考个教资，再报几次六级考考。<br>加油吧，感觉依然还是很在状态的。</p><hr><p><em>请不要为先前的错误而难过，人是要面对未来的。</em></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>Think</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>photo</title>
    <link href="/2024/06/11/photo/"/>
    <url>/2024/06/11/photo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2024/06/11/photo/photo.jpg" class>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>photoTest</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
